一人一個離職前玩野經驗

啲仆街老闆
唔好比佢好過

喺老細個位打 j

喺老細個位捽碟

同所有人講已經將所有野handover晒俾xxx
實質完全冇交底，之後block哂所以人電話

開咪屌鳩老細

摧毀左個太平洋小島，有人想知再講

公司有啲iMac係share用嘅
網吧咁
要用就行過去坐低用
臨走前𢴇嘢𢴇到好夜
順便將iMac入面個mouse cursor 較到最大

原來就係你

早五分鐘走

瘋狂OT

將所有formula轉做numeric

rm -rf

set個排程將聽日要播出既廣告突然變做咸片

sudo rm -rf/*

有冇示意圖

做工程 係d電線揼釘
水喉鑽個窿
水冷系統周圍放下水
control panel剪下線
d賤種老細唔知30日通知做咩既

記得有人話cap桌面圖再set張圖做桌面，然後del晒啲嘢

What if, 個腦細將你嘅所作所為通告全行？(你果行) Secret 幾個post都係你個名

之前係一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間就發現今次HiHi嘞，原來架船係用柴油嘅，點知我一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，果陣都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋 。後尾先知原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

CCTVB?

Del晒d file

咪玩啦
人人唔同Login 點share

將仇人部機既火牛由220v啪做110v

兄師依招對廢老先有用WO

間公司喺嗰行咁大權力咩
況且有咩證據一定係離職嗰個做，你講同行就信晒呀
公開個人資料告返佢轉頭都得

準時放工算唔算

你似係玩9個客多過老細

聽到都驚

包裝砂糖撒落d死角位

返工玩遙控直昇機

試過有次
將shared drive 裡面啲 sub folders 亂咁拉
拉到亂Q哂

因為係入面幾層嘅野
最出面睇唔到

然後第二日有人大嗌
問點解啲folder亂哂
無人知咩事

入嚟竟然得一篇唔完整嘅入油潮文

點解人人都要跟你嗰套

唔想入去坐就唔好喇
利申認真左

shared drive唔track user id咁勇?

大家都係用同一個ID 登入
因為驚有人辭職，啲file個user right會亂

咪係 洗鬼望keyboard咩

咁邪惡？間公司最後有無執？

交左信，即時唔掂得公司資料，第二日已經唔洗返工

將所有自己做既file encrypt 晒佢
密碼只有我知道

掃冧哂啲貨坐係到咩都唔做

cls...

因為走得好急完全無同下手交接

利申：公司有2，3成嘢得我識

Okawa?

將每個月尾先會用一次既文件攝左大櫃啲gap到

: Permission denied

所以有D公司會叫你寫SOP

之前有份新工叫我SETUP D野 ,但樣樣都想我寫SOP 為左唔好做CONDOM妹 ~我QUIT左

what if, post間公司名同老細上連登公審
新年拜年都無面見親戚

新會然

臨走前拎盡Sick Leave

晚晚OT到勁夜
個老細驚得我係度會玩野又跟我一齊OT

喺client company數臭間閪公司

你個名

直頭告埋誹謗都得啦

上手臨走前全部file加pw
仲要個個pw都唔同
同事打去問就話唔記得

我同佢見都無見過做咩搵著我黎搞

很屌

你下次可摸耳換架妹

Paste value

1）上司派咩比我我都話跟緊，但其實完全無做過，拖足一個月
2）放工唔聽電話唔覆whatsapp（兩部機）
3）每個鐘去10分鐘廁所，飯前飯後再去10分鐘，全日廁所時間總共成個鐘頭
4）早五分鐘執定野，一到1800開門走
5）飲鳩晒pantry 啲飲品！

呢樣堅仆街 成份template 變晒value，下手都唔知點跟

諗起第二朝有堆人
圍住電腦面前係咁撳個logo冇反應
然後有人講
點解冇反應嘅？

有冇篇新聞睇返

放低一個月人工，即走。

捽呢隻碟，往死裏捽
捽到個圖案都甩埋

包你老細呢世冇運行

熄左公司網頁seo

上手條友無留密碼
屌

七傷拳

公司試過炒左條友但冇叫佢寫低d野，過左一個月左右就開始爆鑊

班senior就開始叫d人寫返d SOP，做到仆街

cls 好惡毒

駛西咁認真咩...SOP係人睇又唔係你
難聽D講句 佢炒你/你唔做都好 駛西留低個井....

臨走前兩日報海關篤灰話公司用翻版軟件。。。

利申：Sport Event Agency

成功係未有錢拎?

咁會點 唔明

倒落汽車油缸先最屈機

諗起中學d仆街係考試前一日改撚晒數學全班第一個條友嘅caltor programme之後條友d quadratic equation錯晒

全民按摩

無架，純粹個cursor放大咗

搞電線傻撚左？日

臨走前係所有excel寫定個計時vba
離職後一星期delete曬所有data

而公司係冇人識電腦

日日同頂我個新人講公司衰
佢仲早過我走

專業架好唔好
剪一兩條control 跟到你地仆街

計劃緊8月離職，同事閪撚到仆街，留名學野

係peak season做效果加倍

仲記得最尾嗰日嘗試問我同同事hand over左未
我話未佢仲黑我面問我有冇搞錯
我：「唔緊要啦」

朋友喺公司起左個system
之後覺得自己蠢左
幫人起個in house system 收果雞碎咁多

之後佢就嬲嬲地辭職
同老細講佢開左間IT公司
個on9老闆仲好支持佢

佢走之前set 左個定時炸彈
每10至18個月就會lock 9 個system 一次
咁因為冇人識攪

佢間「公司」就收年費咁收
每年收5-8萬幫佢維修同加野

整到公司水浸

依d未辭職已經做緊啦

拎C4炸撚到間公司變廢墟

1真係離職必做
唔咁做嘅其實係extra
仲派嘢俾臨走嘅人真係痴撚線

請連續4日病假拎75%糧

收嗲啦戇鳩仔[size=48][/size=48]

呢個勁

LM

你點知有人大嗌

收嗲啦戇鳩仔

Kering 班老屎忽都好撚鳩 好想搞鳩班撚屌西
有無啲無色無味既毒藥 最好有好高水溶性

真係好撚仆街

開會將啲嘢講到天花龍鳳
然後老細buy咗 上司同同事之後要跟

做大貨定散貨先？

做死我啦

唔撈唔係斷六親

呢個有咩用？

做人要好手尾，話曬都有出糧

惹曱甴？

CLS學到好多嘢

始終係打工仔多啲連登會易啲出名

意圖謀殺？驚

做銀行retail
最後一個月幫d客9填表
本身我唔洗幫客填表 經理乜都要我做 索性9填

分分鐘整完成年都冇人發現

Intern仔last day比人用到盡
啲嘢多到ot到天就光都未做晒
臨走好唔小心咁碎咗份冇留底嘅文件

有冇人做行山kyc
之前喺連登睇到 啲人走 係直接扔去close acc
啲客勁慘

由A排到Z

夾埋三位SALES TEAM同事拎完花紅一齊走，後尾收到風好似引發左連鎖效應，其他Department都走左幾條友，Sales team走剩個Sales lead

一樣

3）每個鐘去10分鐘廁所，飯前飯後再去10分鐘，全日廁所時間總共成個鐘頭

依個正常返工都有做

唔差在幫公司裝開心版

惹蟻會唔會合理d

女同事應該驚到報狗

我覺得set最細會正啲
不過呢個行為好可愛

之前個老闆成日扮傻出少糧，又成日要我地食死貓。 我知佢死咸蟲，成日去叫雞，搵PTGF,但係佢老婆面前扮晒好老公咁。 我走前，同佢講，我知你去過邊，搵過咩人，我send 左d 野俾你老婆。 之後佢連續三日心虛，不停打電話，whatapp 我做過咩！ 其實我連佢老婆電話係咩都唔知 好想睇佢自爆

咁咪告佢誹謗囉

自己裝自己報？

你都傻豬黎，老細點會咁傻話俾對家知有個雷包請左實出事，佢望都望對家請夠十個搞死對家啦

one time pad加密全個share drive同老細自己部電腦

將啲野做好晒，交接好晒，教埋老闆
然後send 交接報告果陣bcc 比大老闆
半年後舊老闆比人炒咗

因為你呢個post，我決定立即自學vba

有你一成

其實無影響

戇鳩仔話緊邊個

!!!學到野！呢個真係太重要，遇到啲鳩阿姐時真係保命級！！

原來有啲咁嘅野

trace到咁又點
係人都估到係辭職果d 人做
同埋都冇del 佢啲file

Last day 遲咗1分鐘返公司

乜撚嘢雷包

間公司做過咩閪野黎

咩叫bcc

我公司都係即時ban晒所有access right，要邊個file就要個IT仔copy 完拎手指過去開俾佢

落係佢杯水 撚知邊個咩
我成日都用碌鳩劣落去佢飲水個位

好嚟好去姐有好同事未走嘅都唔會玩得太盡

臨走前del哂所有幫老闆整既文件同埋data (佢每個月一定會用）跟手幫佢del 哂啲客既資料

知唔知罰左幾錢

好癲

好大仇口 想知為咩咁惡

秘密副本，即係收件人見唔到，但係又會寄咗去嘅副本

個陣係間細公司到做得8個人
5個新人一個老屎忽一個做咗3年
個老屎忽就退休碌咗返支那，做咗3年果個都辭職
新人之中我係做得最耐果個（半個月）

公司個系統係超古舊，計支出收入仲係全人手寫紙
啲流程得個老屎忽同做咗3年果個識

佢地寫咗本天書有60幾頁，寫低公司每日工作流程，佢地走咗之後本嘢俾我，之後我即日辭咗職帶埋本嘢走

公司老細打俾我係咁問我本嘢係邊到
連老細都唔知公司點運作
之後個幾個新同事俾老細係咁屌佢地都即日辭職
最後間公司停業，唔知之後有冇開返

Delete左external audit既一d file
佢下次audit先會發現

中出老細老婆

點樣可以即日辭職

一個月內即日辭職
一個月後七日辭職
半年後過試用期先一個月辭職

你冇睇錯係半年先過試用期
個陣個濕鳩老細為咗慳錢一直靠個老屎忽做嘢，每當你做到半年就拉長你試用期或者直接叫你走
總之永遠唔會有福利拿

當年我見工係講明15k
返工簽約個陣改14k條氣已經好撚唔順，估唔到咁快有仇報

原來就係你
仲唔俾我捉到你

以為較到大到遮晒成個moon等人禁唔到
咁樣較大少少純粹搞笑

用老細個杯打J

偷偷地射督精落同事水杯入面比佢地飲

lm

試玩一定係反片轉埋印度文

我諗起中電個Facebook變咗咸page，可能都係因為有閪老細同狠員工

拉完線係過路箱剪青吾剪火
雪種屈高壓屈到起角
係消防喉頂用半分鑽咀梳窿
係一個有電既大箱飛一盒牙閂鏍絲落去

根本係香港嘅職場文化閪
先令到2同4好似壞過凱婷咁
明明就正常行為

cls 原來有啲咁嘅功能

若Office冇cam，呢招夠毒

就係冇

師兄自己作咁尷尬

你做DJ?

sick leave到last day

生姦女同事

咁合約上約束員工既通知期其實無用喎

咁真係抵佢地死
咁撚仆街

你似係玩鳩自已多啲wor ching

好搞笑

嘩屌

搞大全公司女同事個肚
等佢地全部同期放產假

試過有同事SET左內部EMAIL係自己離職後一星期發出，
千字文數臭老細

同一封信cc 俾A 同bcc 俾B ，A 會唔知B 有份收，但係B 會知A 有份收

好絕

想玩死人咩

吹大左啦

Restore previous version

真唔真呀，咪老吹

你地快d 叫我新會然先喇 唔叫就屌你

聽返舊同事講，上咗庭條仆街老闆認咗。
最後罰左六位數

咁你咪搞到你個fd

連formula錯左都feel唔到嘅人都考到第一

都無人知邊個做
又無人認
我又無認
公司認定有人唔識電腦做錯野唔敢出聲

啫係點

屌你

2010年04月05日14:10
中國船只擱淺澳大利亞 危及世界最大礁群

當地時間周六夜間，一艘在中國注冊的運煤船在澳大利亞大堡礁海洋公園(Great Barrier Reef Marine Park)擱淺，危及世界最大礁群的一部分。環保人士呼吁加強對公園附近水面船只的管理。

澳大利亞環境部長蓋瑞特(Peter Garrett)周一上午表示，政府將等到一項新的評估結果出爐后再決定接下來的行動。

正在執行運煤任務的“申能1號”于上周六离開 Gladstone港口，但偏离航道約九英里，擱淺于大凱珀爾島(Great Keppel Island)以東約40英里處的一個沙洲。

蓋瑞特對澳大利亞廣播公司(Australian Broadcasting Corp.)說，這艘船狀況較差，已經受損，這是一個高度嚴重的事件。

他還說，船員使用了分散劑來分散早先泄漏的油料，以控制油料對礁石的影響，所以水面上似乎沒有多少看得見的油料。

環保人士表示，這一事件說明有必要讓領航人員來引導大型貨船穿過這座海洋公園，以防止這類事件發生。這里是世界上最大的礁群。

周一，一支搶救隊伍上船研究怎樣搶救這艘船。昆士蘭州州長布萊(Anna Bligh)對澳大利亞廣播公司表示，船只的搶救可能會很困難。

她說，由于這部分礁石很脆弱，船只受損又很嚴重，搶救船只將需要用上我們能夠用上的所有專業力量。

布萊表示，每年有6,000艘船只在這一區域安全航行。

擱淺船只可能面臨最高100萬澳元的罰款，大約相當于92萬美元。

果時估應該係依單 時間岩岩十年前

Set半年後先delete
應該無人懷疑你

癲

睇下佢地改個program改得有無技巧

改咗wifi密碼
(公司老細it白痴，鋪頭個系統要上網
佢又唔識插翻條線

補返一個月?

Sub返啲數入去都知唔對路啦

求其+個人都好難sense la

+個一*

錯 係搞鳩個老闆
因為個客唔理3721，一定要係限時內起貨

得返一個月仲派嘢俾你做 唔叫好嚟好去
嗰個月係用嚟交接

Select all cells, copy & paste value

公司係服務業 日日都要播歌 都係時下興嘅英文或者kpop 走前一日將所有歌檔案del曬 轉左一堆70年代嘅歌同啲粵劇 然後順手將啲數紀錄同客質料擺左set左隱藏+password 雖然無你地啲勁 但係自己爽

上班台post必有

如果老闆都係it白痴 del左都唔知

周圍攝紙仔

老野欺凌新員工 嗰啲

Lm

邊7個柒頭Checker恰完maker入嚟負皮

屌你個account 買返來㗎
ID4萬幾

同事冇叫我handover
我咪唔handover囉
問佢地又話唔洗

雖然公司最終結果都係解散
不過聽聞佢地最後幾個月好痛苦
我個仇家phd畢唔到業
舒服晒

識電腦既重要性

4ac-b²變5ac-b²
我同學exam全部要手計

冇人性

篇潮文下半part係真人事事，太古事後賠咗2千5百萬澳元
漏油隻船有另一單野都好出名，喺珠江口撞沉咗隻老解軍艦

【大紀元3月15日訊】（大紀元記者何慧明編譯報導)香港貨輪太平洋冒險家號上星期三在昆士蘭發生油箱漏油情況比原先估計的糟糕10倍。昆省政府承認，大量的浮油蔓延附近海灘，幾十個海灘已被宣佈為災區，數百人正在幫助清理海灘的工作。

據澳新社報導，昆省副省長盧卡斯（Paul Lucas）在電台上說，最初估計的漏油情況是20至30噸，但「現在很明顯，約230噸油洩露 」。60公里長的海灘已經受到漏油的污染，其中布里斯本以北大約40公里的摩爾頓島（Moreton Island）受到的影響最嚴重。350多人參加了清理摩爾頓海灘嚴重污染的恢復工作。昆省省長布萊（Anna Bligh）週六獲悉污染的嚴重性，她說，大多數的陽光海岸和Bribie島的清理工作應該在昨日完成。百分之九十五的Bribie島已經清理乾淨，但摩爾頓島依然是一個特殊的挑戰。省長布萊在布里斯本對記者說：「摩爾頓島是一個生態系統非常脆弱的地方，沒有修好的道路，也沒有可以容納數百人住宿的條件。我們需要精心策劃和系統的處理這些問題。如果我們不這樣有系統的去做，我們實際上將會冒著令漏油進一步蔓延，損害沙丘和其他敏感地區的風險。」目前清理工作使用已經運抵島上的重型設備，較為敏感的沙丘地區則利使用人工清理。

布里斯本市議會和其他道路隊員今天將加入200個省緊急服務人員的隊伍。工黨省議員Ronan Lee說，希望幫助清理昆士蘭海灘浮油的人們被拒之門外。布萊女士表示，提供幫助是關心的表現，「我對那些希望能到那裏幫助清理海灘的人表示感謝，但清理工作必須在有監督和所有的權利得到保護情況下進行。」

政府承諾對這次漏油事件進行全面的調查，如有理由將提出起訴。環境保護局說，到目前為止沒有野生動物死亡的報告，但發現一個沾滿了油漬的海蛇和一個海龜，並已送至海洋世界接受治療。環保局對500多隻鳥做了檢查，但只發現17只受到油漬的影響。

此次漏油危機是在公海上引發，由於哈米甚旋風（Cyclone Hamish）掀翻了太平洋冒險家號甲板上的31個裝有硝酸氨化肥的集裝箱。當集裝箱入水時撞破了油箱，將620噸爆炸性化學品沉入了洋底。船主太古船務的發言人稱，週五檢查船體的一名潛水員發現，船體的損害程度遠大於最初的估計，很可能比原先的估計要多得多的石油流到了海裡。如果違反海上和環境的罪名成立，太古集團將面臨150萬澳元的罰款。太古發言人表示：「公司對該船被捲入哈米甚旋風造成影響環境的後果感到非常遺憾，本公司及其保險公司將會履行所有的責任。」

巴打你好cute

其實如果公司IT 有BACK UP
你玩野出錯只會唔小心比公司告
唔係大仇口放晒大假或者咩都唔做齋坐HEA做咪算

GLASSDOOR或者各大職評網見！
最恐怖就係職位評價

sudo: 3 incorrect password attempts

將一盒食剩一半嘅叉蛋飯收埋入一個萬年冇人開嘅儲物櫃

點解好似有共產黨鬥地主既感覺
樓主你已經上升到階級鬥爭

喺exel word file鳩set password
其實破唔破解到

師兄你本身入4ac-b^2都入錯喎

倒backup , 2010後version 只能用硬爆

唔交低鎖匙搞到舖頭要換晒全舖鎖頭包括大閘每個出口玻璃門後門員工通道破壞力十九幾皮

你囉戇尻仔

本身覺得你玩得太盡，睇完你個薪酬同待遇…真係唔玩嘢對唔住自己

garden leave

中學岩岩畢業去做樓面
仆街老闆夜晚福食都唔包 要叫廚房偷偷地整嘢俾我地食 平時佢係到冇得食要食杯面 成日會餓到暈暈地
之後咁岩經理唔做 我都哋一齊走 冇人幫佢返工
仲叫我洗衫先拎埋可以最後D糧（幾百蚊）
最後我同個fd拎都唔撚拎 佢架車泊門口 直接掉啲衫係佢個車頭 爽撚到

咁你有冇執

last day都專登ot.到咁夜去做呢件事
睇黎你同公司好大仇口

無啦 彩佢有味都走咗 對我又唔係好

喺公司隻exsi min bitcoin

無人想知，你咪撚講，講咗死全家

層主引咗成班新會然出嚟

有d software好耐前寫落要用excel2003
last day將office update

老細衰啫 咁似搞鳩到同事多啲

係咁啱發生 唔係我特登 雖然好唔鐘意個八婆manager
星期六office區 冇乜人 有個差仔買野食 order左個齋pizza 點知出左個有肉 仲要係豬肉
pizza 之後又黎左高層試新野食 出俾佢嗰陣唔小心連埋啲錫紙撈左落野食度

你應該係醒目仔

小心d ，班仆街見你帶走白紙都可以告9你。有八個人證供就得，包括唔想俾人炒嘅舊同事。阿媽朋友經驗，慘到要問我屋企借錢過渡

呢個好笑

咁篇潮文係真定假

射晒所有病假，再遞辭職信

類似嘅事都真是唔少....

係唔係匿名？ 係嘅話在職都可以玩野

有同事試過諗住咁樣玩我 天真到
小學嗰時已經唔洗望住嚟打啦

咁惡

曲線拎番自己應得既野

剪n /n駁地

好多公司都係用excel 入面嘅formula 處理行政工作
如果公司冇backup, 層豬咁搞法會令所有excel都失去功效

將個budget plan 嘅excel, ctrl F 7轉3, 2轉4, 5轉9

睇咩行頭啦

你老母個閪俾我屌爛咗呀嘛，緊係有我一成啦呀仔，做乜急撚住認老豆呀

淋電油燒佢間鋪

呢啲冚家剷唔使留情

File內可以用巨集

邪惡得好可愛

為左封ref

人材流失已經係最大嘅玩野

畢咗業就100%機計

臨走果日改曬公司全部Server Admin password. 細公司無人交接，仲set左全公司1個月後登入唔到Server，由於唔登入唔會知改左，成個月後先知改左密碼。

玩野果個係我同事
我係之後跟果個
最後揾d專業人士先搞返掂

好大部分都係玩鳩自己同team同事

4ac-b^2 係咩嘢

用呢條式手計都會錯

驚咪移民囉

以前做過DHL pt速遞員
最尾嗰日趕收工 收件嗰啲waybill 鳩幫啲客貼 barcode 鳩嘟 資料都係鳩咁入 總之一句就係鳩做 諗起都覺得爽
我諗應該錯撚到件野都唔會揾得返

識玩緊係收完錢再爆佢大獲

有公司咁CLS在office裝CAM?

有時間實爆

會點，利申唔識

我都想知呢個城市傳聞

少年你太年輕
大把公司咁做

未聽過有公司唔裝

轉咗會點㗎？

真嫁？ 果次俾人炒 條八婆當我係賊咁 又check 我袋又成

其實有咩好驚 睇得出你好易俾人恰

發現你講嘢好1999

你未返過office工解釋唔到俾你聽
講太多又自爆 同事擺明都有上連登

正常都有backup

有software 解密

del晒全部code嘅註釋,variable全部轉做abc
下一個人有排做

見過有人遞完信出黎容光滿面
即刻走去同個女同事表白
但係我地全公司都知老細溝緊呢條女

+1

咁我太仁慈，每次裝修plan我都淨係裝喺公共地方

有冇計時del 野vba 教學

笑撚左

總有一個半月就走得
公司多八婆老細又係勁仆街
有無咩刺激既玩野經驗？

叫佢報狗…再影佢相上網唱佢

不嬲咁賺錢

你學都冇用
到果日突然冇曬d data你係唔會覺得有人搞鬼
亦唔會無啦啦開個script黎睇

其實如果唔係鳩工啊好咁搞公司啦
第一，搞埋班同事（如果班同事係仆街你當我無講過）
第二，搞到d客，d客又無得罪各位（搞閪客除外）
第三，報海關果d為咗自己一時意氣幫埋政權cap水

Btw，如果係閪老闆閪同事閪客我無嘢講

入老細房d7佢

Ching 仲停留係core2duo 年代
依家電腦火牛自動110-220v

冇數感啲人梗係覺得難
佢唔夠料到姐

好似職場係有啲勁人有時一睇就知有啲咩出錯，，你覺得難姐，佢可能覺得係理所當然

聽講有個同事比老闆拖住5~6皮野disbursement 同ot, 要佢lastday 之前清哂d 野佢，如果唔係會唔approve 舊錢，搞到個同事要不斷extend 佢個lastday🤣

散水餅加料?

我係一次半個鐘
每日去兩次

做過支資公司last day
del晒server啲file

邊係間間公司都係咁行，有啲一個Share一齊用

Save as & Recover

負皮係因為你1999

其實邊有得佢唔出
愈係閪嘅老細 愈應該計足
唔拎係自己on9

跟住呢? 會點架?

間公司係咪咁執咗

Folder 錯亂了

唔屈佢出返少咗嘅糧先?

公司後台有個系統記錄晒啲客嘅資料
全間公司無人識it/coding(包括我)
我問人之後開到個code位
隨機抽咗26個地方分別幫佢加咗a-z落去

咁抵佢死

開名啦，等我地瞻仰下佢嘅藝術

可愛得嚟霸氣咪Happy Tree Friends囉

有trigger 知你做左啲咩架

係我屌你呀
成班老屎忽
有人未睇過唔得?
有人假膠扮未睇過唔得?

可愛得黎又霸氣
天笠鼠車車

應承個客一啲無可能做到嘅。個客做哂啲前置功夫之後到我地公司起手做野就會知design錯哂，成件事唔work要重新做過。

認真我睇得明，但真係有d 1999

佢學黎del野咋

唔係有得restore as previous version咩

空城計來，根本都無野係手，大下佢嚇下人就得

將啲公司template print出嚟再scan as photo

寫個vba 就得

以前識嘅數學全班第一 唔記得帶caltor都係輕鬆拎高分

真。所以唔好亂黎。
律師都冇符，因為證明唔到八個證人假證供。雖然最後判咗乜我唔知，但係搞到好慘係真

Keyboard值幾錢？

換過個咪得囉。

喺老細房釋放一氧化碳

但呢招殺傷力其實好低，識嘅人睇你個 data structure / report format 已經估到點寫!事實上我係一定會將前朝屎忽鬼又煩又亂嘅野改到由一條 formula 就搞掂個種

中學dse都要入programme 抵俾人玩

個陣用3650p唔入programme係玩自己

啱啊，想當年sin cos 都係對表啫

係？ 用咗notebook太多年，好耐無見過火牛

雖然佢潮文，不過真係好耐冇見你呢句
宜家啲戇鳩仔淨係會講 想知

Ogawa

同事幾好人 但老闆仆街
有冇咩方法係搞著老闆又唔係同事執屎

上面有人提過，若公司用老翻軟件，報海關

啱啱諗到可以將 keyboard layout 改做日本
啲符號變哂位

走唔走都係亂close acc 架啦
追數追到仆街你以為真係會寫好多野幫你keep
大貓都係咁

最惡係你

條友散水整埋啲哽死人嘅乾餅是咪冇腦？
我地全世界咒佢生仔冇屎忽
而家佢po親個仔都要P圖

一星期太快
一個月以上仲好

半澤直樹：叫個老細跪低

試過發現equation 有錯
即場改
最後拎full mark

放logical bomb犯法

整塞個廁所😏

用開商場廁所

呢類?

你咁諗 姐係D同事ON9
醒既同事咪同老闆講 唔識做

攝晒啲未做完嘅嘢係櫃桶底 <--- not me, 知道有人咁做

巴打英文名係咪Dwight?

咪搵埋新聞你睇囉

入左行先知原來IT界好多賣人頭, 如果係IT secondment 完咗約, 間閪公司用完即棄, 大家會點樣玩?

返緊office工睇唔明
不如你講清潔係富士定pink lady

入嚟學嘢
覺得遲早會用到

驚自爆又要講, 講到一舊舊
不如唔好講, 冇人知你想講D乜

打海關用番皂WINDOW

有架 你自己試下咪知

支那畜？

終於有人認真分享

辭職仲ot真係玩自己？

咁樣唔係勒索？

我卡都冇打就走

食咗個女同事

屎家軍？

Michael!!!!

搞亂啲excel vba code，等人冇得用automation

咁撚癲...

之前見過有隻case就係無access control, admin account share用
無記錯個職員臨走果日del撚曬D VM, 最後有D好似recover唔到
正正因為share account又無log, 報狗都無撚用, 證明唔到係果條友做

做中學雞個陣已經試過

我都係咁諗
除非3樣都閪

上面有用翻版 software嗰啲報海關就幾支持
只係公司蝕錢同老細仆街
唔會搞到同事同客

見大家嘅方法都搞鳩個客同連累其他同事
10個同事好少可10個都衰掛

邊間？

食開

你可以搵第個搞

睇得明呀

想請教下大家唔會怕俾腦細秋後算賬咩？
最近搵新工等緊offer 想臨走前玩盡條仆街冚家鏟腦細
fg第一次辭職有啲淆

Merge psd layer

要同微辣睇齊就唔係屎家軍啦 起碼係大堆頭channel

之前翻咗間偽黃餐廳
話就話幫手足 製造就業機會
但係人工比市價低都算
樓面要做埋洗碗嗰份
我有次仲要由翻工洗到放工
完全超出樓面所需要做嘅嘢

有時白飯就嚟賣晒問佢洗唔洗煲多煲
佢話唔洗
轉個頭真係賣晒啲飯
佢又搵人落去買外賣飯盒白飯
試過就嚟無晒茄汁
佢又唔買結果又係無晒

臨離職之前
因為紙巾都就嚟用晒
嗰日佢就同我哋講話
嚟緊為咗減省成本
唔會再為客人提供紙巾
表示客人有需要用紙巾嘅話
理應自己會隨身帶定
唔洗餐廳提供

然後嗰日又無茄汁又無紙巾
有啲食材都係out咗
我哋大部分（幾乎全舖）嘅同事決定
當晚翻到一半就集體走人
然後我哋真係走晒
而家間嘢已經執撚咗

咁係老細on9

自膠 原來成十幾年前

1個月通知
射足1個月波

潮文終結者

你呢d 垃圾搵著d客黎攪，趕住d急件黎救命多得你唔少，正一廢物

寄失咗你老母盒骨灰？

我p牌都知係潮文

收錯你冚家剷全家死晒仲要撈鳩埋晒d骨灰, 最後同你倒鳩晒落個荒廢屎坑，再屙篤屎同你埋葬，等你條戇鳩仔一世收錯郵件，收親都係人體截肢，炭疽菌，已被國際刑警追蹤既毒品

一件半件就可能無野，但寄錯大量得罪大把客，查到係人為故意造成，一間公司要追究起上黎賠到你破產都得，以為好過癮攪攪震，無撚腦

d 客打黎既booking 全部 book 曬同一個時間

有班唔識it既on9 搞startup諗住搵人起個賣野同共享平台
套野起到見到個初版 以為搞掂唔洗人main 一勞永逸會識生金蛋 所以炒人
最後無留低source 之開價由frontend到backend拆散打算賣比佢 買左一之就執左

tldr
姐係真係寄失咗？

咁啫係玩左d咩野

晚市做到一半廚房樓面一齊走晒

上一份工係一年合約貨仔，想中每年續一次，佢唔續我都吹佢唔脹。份約我辭職要3個月通知，但佢炒我就一個月
咁我搵到好路數走，計足3個月通知。每星期一病假就機會，d野佢比我就照接，不過我就拖柒佢，佢急我唔急。hand over papers就得返1成貨仔，中間無左海量sub title。
最後一轉handover既file仲要係有毒+唔齊+鳩改topic

邊到有得買？ 同埋班八婆唔飲奶咪無用

佢地好少飲珍奶

篇文有無15年？

慢性毒ok?

唔係偽黃 係一般黃店嘅老細都係咁

真係咁慳咩？使人使到盡

有次份工臨last果個零星期，冇人比嘢我做，全公司當我透明，日日開工返到公司就係位坐到收工。有間公司約我見工，本來想請半日假去嘅，不過心諗既然我係果度都係可有可無，於是膽粗粗扮去厠所走出去見工，用兩個零鐘見完工返番公司冇人出聲冇盛。我見公司冇人理我，結果我係果間公司返最後三日日程表係咁嘅：
9：00 返公司簽到
9：05－9：30 係自己位食早餐
9:35－11:30 用公司電腦揾工send cv 用公司fax機send cv
11:30－2:00 出街食晏，食完晏去圖書館hea
2:05－3:00 繼續用公司電腦同資源揾工
3：05－4：30 出去嘆下午茶行下街街
4：35－5：30 返公司坐定定等收工
呢間衰嘢，居然係我last day 都冇比公司信我，要我打電話上人事部追先肯出番比我，我用呢個方式回敬，都唔係好過份啫呀嘛？

個時做工程，辭職後個老闆唔like我知我住北區專登dum左我去筲箕灣地盤，點知個到無人理尻我，番到去上網睇波打機。開頭淨係遲下到咁，一係番到去就鼠出去食個早餐，後來一係消失左去見工，一係坐半晝之後走撚左無人知

日日㩒電話到收工就必須嘅
跟手del曬啲自己做嘅file
乜撚資源都無俾我 憑咩拎我嘅成果
不過只限不歡而散嘅垃圾公司

我都想做到咁盡 但係萬一新工HR打去問你表現點算

reset番你del之前有無得諗？

懦夫行為，係跳槽先咁玩

咪係
除非你轉行，唔係舊上司/老闆要唱衰你都幾冇謂

黎到呢度都見到我蝦

依d社會垃圾通常都係9up多
分分鐘仲係讀緊中小學

你整哂全公司keyboard
最多未落樓下買過哂同報警
睇下邊個大鑊d
做嘢之前諗下後果啦

唱衰你要證據咩

大家都係講個信字姐。
之前請人，識佢舊公司上司，都會問下佢份人點

我自己試過搞亂左個file，可以叫it restore之前版本

近排翻煲倚天
殷素素就係咁做

屌你老母如果等bno遇到你啲低階人種真係含得撚
你真係每日同上帝祈禱無撚俾我搵到
唔係保證你到時會覺得寧願被狗捉入新屋嶺

遲到早走各一分鐘

雷你老母咩

唔係真係咁 而事實既真係好慳
因為我果間偽黃餐廳都係 無人反洗碗
要樓面自己做反 無飯就隔離藍店買
入貨就入淘寶 個老闆永遠都係我行我素
唔會理員工感受

hea埋最後1個月就算啦

笑死

早排見到

商場播鹹片

我信佢係在職人士，中小學應該唔會知呢d程序，不過智力真係同中小學無異

幫老細做完左個project
佢搵左一球野, 只派2皮幾bonus (1個月糧都無, 但起碼OT左2個月)
其實我同我同事都好唔想幫佢搵個客1球
因為當中佢呃呃tum tum 個客好多野
拎哂所有staff 做擋箭牌, 然後老細係背後收錢

之後有佢d 野仆街
後期同老細傾要project bonus , 佢話唔關錢事 你做就做

哦, 咁L樣
最後又隻case 爛尾
佢比客屌到以後可能係e 行唔洗再接case 做
個客仲有contact我, 因為佢知唔關我事, 係我老細呃9佢

d 老細真係天真到, 以為咩都可以唔理唔睇
叫個staff 食哂佢, 齋收被動收入

調戲女高層。不過佢笑得好開心，咁算唔算玩嘢？

調戲成點?

你知唔知自己up緊咩呀

其實郁share drive d 嘢 trace 唔 trace 邊部機 / 邊個id 做？
事關我地呀姐成日話以前試過有人臨走前delete 曬啲share drive d 嘢搞到公司要告鳩佢

搵部普通win7機share野
同set個有權限嘅server
玩法都唔同

留名學嘢

出晒水

講多啲學吓嘢

幫老細玩交友app 亂hi 人
留枝二手唇膏 特登俾老板娘發現

yeah

將
alias cd='sudo rm -rf'
set 入去/etc/profile 同 /etc/bash.bashrc

整壽司飯落多幾包醋

將全部file save晒做pdf
等佢改唔到 拎唔到黎用
雖然有啲tool可以convert返做word/ PPT
不過都麻煩 有時仲亂碼

所以工程炒人好少坐月..

呢啲基本啦

唔好做啲犯法嘢
行頭又唔窄嘅話
驚閪

例如呢
講嚟聽吓

返黎俾個位你坐到放工

SICK 夠4日跟勞工條例

其實好多人未離職都已經咁做

唔太好既, 自己蝕底又無搞亂公司運作, 益左公司

因應疫情異常嚴峻，唔會舉辦任何farewell飯局，亦唔會派發任何散水餅

同事如果覺得未能在last day或之前同我farewell係遺憾，可以喺我再入職再離職嗰陣再返嚟公司

識人做管理層不務正業
掛住炒賣投機 買期油
一蝕就蝕咗幾百億
仲炒鳩咗成千個員工
邊間就唔講啦 唉

邊間

因航啊師兄

如果d cs 幫d 客做mortgage 仲慘
直接唔撚跟
鳩計dti 比假希望d 客
到時乜loan 都批唔到
直接冇大細訂

Good job

咪係，上面個啲好正常。我平時都有做

原本個trading system 有bug
我自己寫左幾個script 自己用果時先run 來fix
走之前del 曬

咁冇問題啦
畢竟係個system本身有問題

睇到樓上做到咁盡，我都覺得我太善良，我手上有曬舊公司啲證據

成個department 得我同兩個同事幫第三方機構做野 好惡做 好辛苦 班仆街經理唔理我生死 佢地唔知我實質做既野有幾難 但計效率表現就同其他同事放埋一齊計 升又冇得升 人工又低 唔成正比 新公司老闆in完我即刻問幾時返得工 所以就buyout 走 放低啲嘢唔理

但第三方機構覺得我好掂好幫到手 起唔知我辭職既情況下話送果籃多謝我 想淨係寫我個名 我話唔好 寫哂三個人啦 點知送左個godiva禮物籃 仲要勁大隻字寫我哋三個名 因為分更做野 我唔想咁快拆 留俾第二更嘅同事望吓先 點知我俾啲經理話我曬命寸嘴 第二更啲經理話要即刻拆咗佢唔想見到 話公司唔比員工收超過千蚊禮物 on9 明明寫三個人名 除返開就唔過 其中一個有份既同事勁唔好意思咁拆左 佢勁嬲咁幫我出氣 大大聲同班經理講話我同人打好哂關係 勁幫到手 又做得野 係人才嚟 公司冇左我係損失 其他同事就話我勁叻 好巴閉 我就好無奈 人地話我玩嘢 我唔覺 嗰條仆街經理連我最後一面都冇見到 真係好爽連拜拜都唔使講 成個組走左起碼30個人 佢條撚樣解釋唔到俾人燉冬菇

兩個舊知本嘢比咗你，老細都知㗎，你點耍得走

蟻唔食砂糖呢

係公司食瑞士罐頭（魚）

想問下通知期sl 會唔會推遲lastday?

緊係唔會 用爆張醫療卡睇多幾次醫生添呀

離職信交左之後
公司對我好撚西
我每日準時打卡唔俾佢有位周尻我
翻到埋位四張凳拍埋加件外套訓到食飯
食完飯再訓到收工
第七日賠一個月錢俾我直接走人

唔會
記得攞盡d病假

應該講緊未交貨

做咗好多年
仲有好多有薪病假
拎盡啲假
有排先走到

病假都有得累積?

有薪病假的累積方法
僱員按連續性合約受僱，在最初受僱的 12 個月內每服務滿 1 個月，便可累積 2 天有薪病假;之後每服務滿 1 個月可累積 4 天。有薪病假可在整個受僱期間持續 累積，但在任何時間不得超過 120 天。

每個星期拎5日
都可以拎左24星期
即係約半年

我probation last day都想射埋
但要還卡

射半日

驚你就輸鳥
因為要做鳩你的你冇Del都可以屈你Del左

傻9, 冇人叫你寫SOP就真係寫晒

剪係最on9, 易追又易知咩人做
緊係對調或者駁去spare位

諗起有人要打A座大掣時突然變左打B座大掣就開心 (之後以為A B兩個調轉左, 掉轉啪多次啦, E座GameOver)

晏晝走？直接同老細講唔舒服走？

射朝早
食埋個lunch
返去計埋d糧 還卡 準時走人

但你probation如果無乜咁大仇口 就唔好玩咁大啦

7日通知 我射一日就算返去叫我執頭執尾做打雜。。

點解你又會預計到咁撚勁

係喎 你probation
咁要睇清楚病假有無人工先好射波

上個月射左幾日，都照出人工冇人工都算，大西北返港島東真係攞命

明知佢夜班唔夠人，特登臨走前3日放飛機。唔柒返

變咗IQ題

咁咪好，睇住啲人做
我得閒又叫個下午茶，上下網落樓下食下煙咁
一個月好快過

全公司除了老闆得一個員工
冇人交接
冇請新人
照辭工算唔算玩野

當然..但都唔岩做 所以QUIT左